---
title: Выбор благоприятного времени. Лунный день
description: >-
  Весь лунный месяц делят на 2 части: растущая Луна организует светлую половину
  месяца, а убывающая – тёмную. Дни обеих частей в целом повторяют друг друга,
  например, второй день растущей Луны и второй день убывающей Луны
  благоприятствует началу строительства дома. Вот так! Развенчала первый миф
date: 2019-10-20T21:00:00.000Z
timeToRead: 22
categories:
  - jyotish
tags:
  - Чандра
  - Пратипад
  - Двитья
  - Тритья
  - Чатуртхи
  - Панчами
  - Саптами
  - Аштами
  - Навами
  - Дашами
  - Экадаши
  - Двадаши
  - Трайодаши
  - Чатурдаши
  - Пурнима
  - Амавасья
  - Титхи
fullscreen: false
---
Добралась до любимого момента: не знаю ничего ни о себе, ни о своей карте, зато могу выбрать подходящий день для великих свершений! Ага! Ну, сарказм! Конечно, сарказм. Но в действительности так часто и происходит: человек просто видит первый лунный день и начинает лепить коллаж, или видит последний и начинает «закрывать» дела. Это было бы смешно, если б не было так грустно. Ну, да ладно! Я не хочу грустить, когда такая красота снаружи и внутри! Весь лунный месяц делят на 2 части: растущая Луна организует светлую половину месяца, а убывающая – тёмную. Дни обеих частей в целом повторяют друг друга, например, второй день растущей Луны и второй день убывающей Луны благоприятствует началу строительства дома. Вот так! Развенчала первый миф о том, что убывающая Луна не даёт ничего начать, прям жить мешает! Это из серии «ретроградный Меркурий меня штормит». Байка-бабайка!


И лишь 15 день каждой половины месяца отличен от своего оппозиционера: на растущей Луне отлично идут все долгосрочные начинания, тогда как на убывающей – духовная практика.


Не знаю, стоит ли пробежаться по всем дням детально или уже и без того слишком объёмно получается! Кстати, лунные дни не совпадают с привычными нам сутками с 0 до 24 часов, и зовутся они титхи.

Ну, не могу я просто так оборвать мысль! Надо же пройтись по каждому из титхи, чтобы было хотя бы общее представление о том, когда и что лучше делать или не делать.
Погнали!


Первый лунный день светлой половины месяца он же первый лунный день тёмной половины месяца или 16-й день лунного месяца. Называется **Пратипад**, что значит первый – вот такая осмысленность)))) Конечно, в Пратипад следует планировать важные дела и да обдумывать свои планы, а значит ставить цели и представлять их достижение. Непосредственно приступать к реализации всего нового, запланированного в этот день не стоит, но очень хорошо будет устроить брак, стричь полосы, вступить в новую должность, что-то посадить-посеять, а также почистить тело.


Второй лунный день, или **Двитья**, как раз хорош для начала дел. Рекомендуется заключать брак, начинать строительство, решать вопросы с властями.


Третий лунный день, или **Тритья**, очень активный обычно, поэтому хорош для спорта, занятий танцами, заключения брака, стрижки волос. В этот день стоит делать всё, что угодно (соблюдая этикет и уголовный кодекс), только не лениться.


Четвёртый лунный день, или **Чатуртхи**, не способствует вчерашней активности, а наоборот, благоприятствует очищению как тела, так и ума, собственного дома.


Пятый лунный день, или **Панчами**, является наилучшим для начала важных дел. Заключение брака, начало лечения или путешествия – всё благоприятно.


Шестой лунный день, или **Шаштхи**, обладает тонкой природой, поэтому способен обострять интуицию. Сегодня благоприятны работы в доме или на земле: строительство, садоводство, декорирование. Если нужно повторно выстроить и наладить с кем-то отношения, то этот день окажет помощь.


Седьмой лунный день, или **Саптами**, склоняет к жёстким решениям и действиям, но следует придерживаться иной тактики: очень хороши сегодня молитва, путешествия, покупка авто, заключение брака. Если хочется быть более жёстким, то стоит делать упор на спорт и физическую нагрузку.


Восьмой лунный день, или **Аштами**, склоняет к внутренней работе: благоприятно пересмотреть свои отношения с другими и по возможности простить обидчика. Не стоит в этот день что-то начинать, хотя лечение или спорт, а также обучение будут благоприятны.


Девятый лунный день, или **Навами**, продолжает уже заданную в Саптами тенденцию, поэтому ничего нового начинать не стоит, но окажутся уместными борьба, споры, риск, спорт. И, хотя конкурировать и сражаться сегодня хорошо, всё же стоит отслеживать собственные эмоции, не допускать раздражения и агрессии.


Десятый лунный день, или **Дашами**, снова хорош для начинаний всего на свете: заключение брака, покупка авто, лечение, путешествие, выстраивание отношений с сильными мира сего.


Одиннадцатый лунный день, или **Экадаши**, известен как день поста и ограничений. В этот день следует воздержаться от употребления в пищу зернобобовых. Стоит налегать на пищу духовную: аскезы, молитвы и мантры, а также получать знания, образование. Поездки в этот день будут успешны.


Двенадцатый лунный день, или **Двадаши**, не благоприятствует путешествиям, а вот к другим начинаниям благосклонен.


Тринадцатый лунный день, или **Трайодаши**, самый приятный из всех, ведь он предписывает позаботиться о своём теле и уме: салон красоты, массаж, СПА, хамам – всё будет во благо. Благоприятными также будут размышления и любого рода начинания.


Четырнадцатый лунный день, или **Чатурдаши**, совсем не похож на вчера: не благоволит ни стрижке волос, ни лечению, ни путешествиям. Кроме того, ожидаются негативные эмоции, поэтому лучшее занятие сегодня – чтение духовной литературы.


Пятнадцатый лунный день


Для светлой половины Луны это полнолуние, или **Пурнима**. Прекрасный день, благоприятствующий всем благим начинаниям: пост, вступление в должность, заключение брака.


Для тёмной половины Луны это безлуние, или **Амавасья**. День благоприятен только для духовной практики и завершения начатого. Даже благие дела мирского толка в этот день не будут удачными.